印尼缺防護物資 7醫護殉職

印尼缺防護物資 7醫護殉職

印尼工作人員在巴士噴消毒劑。

印尼武漢肺炎確診個案近600宗，前日有七名醫生和護士證實染病逝世。有醫護人員反映，當地防護物資短缺，而且疫情資訊欠透明，令他們難以防備。

相關新聞：酒吧轟不公：食飯唔會播毒？

穿便利雨衣運患者轉院

印尼政府是前日才首次證實有參與抗疫的醫護殉職，醫學會理事會其後透露死者涉及六名醫生，並為他們哀悼。當地媒體則報道，另有一名37歲、負責照顧武漢肺炎患者的護士過世。印尼大學公共衞生系流行病學專家潘杜是其中一名殉職醫生的親戚，他批評政府無法為醫護人員提供足夠的個人防護裝備，令人難以原諒。

印尼多處早已傳出防護物資短缺，其中西爪哇省南部打橫市有醫護人員日前疑缺乏防護衣，要穿着藍色便利雨衣運送武漢肺炎患者轉院。打橫市衞生官員承認便利雨衣防護力不足，但整個打橫市只有10套個人防護裝備分配給各醫院，因此買了100套雨衣給醫護人員。另外，東爪哇泗水的艾爾朗加大學總醫院也坦言因肺炎患者湧入，防護衣和口罩都快用完，如果無法補給，就只能使用雨衣。

該國疫情資訊欠透明亦為人詬病。一名去世護士的同袍透露，在過去禽流感爆發時，她們都知道病人狀況，對工作有很大幫助，但這次武漢肺炎卻無法得知疑似患者是否確診，坦言感擔心。

中央社

香港幾萬盒sensi 現貨任買

咪玩啦攞sensi 入病房應該死多幾件

記住要排華，送班支那人返支那。

印尼醫護好似真係用sensi

btw, 有巴打用顯微鏡照過sensi
啲內/外層都算係ok

畢竟佢本身只係幾蚊港紙一盒嘅口罩

直頭送佢哋落地獄啦